18日相扶 齊禱告齊用膳

【本報訊】雨傘運動激動人心，四年後法庭內外繼續迴盪喜與哀。哀者是當庭上重提三子自首，避免再有人受傷流血時，被告欄和證人台上的沙啞哭聲。歷史固然沉重，審訊掀出佔中三子與學生領袖在傘運時的分歧，但18日審訊間更多的是融洽的喜樂；幾乎每日九子都一齊在法院小食部用膳，休庭時談笑「唞吓氣」。昨天散庭時，九子再一次在支持者簇擁下展示團結。

一直秉持「快樂審訊」的李永達曾透露，九子有一個通訊群組，大家在群組提醒他切記上庭。案件開審、陳健民自辯、戴耀廷陳詞等日子，吸引大批市民旁聽和支持，座無虛席，平日亦有一些固定聲援者，在九子出入法庭時送上鼓勵。九子的家人默默支持，除陪伴上庭，陳健民太太為九子帶來自家製午餐，黃浩銘曾透露戴耀廷太太順便為他做三文治，而張秀賢昨日發表感言時，不忘感謝媽媽為他安排早餐。

每日開庭前，朱耀明會帶領市民或被告祈禱，而法院大樓外也有牧師領禱，由市民曹先生安排。曹先生每朝帶擴音器，在法院外播放歌曲《撐起雨傘》和《問誰未發聲》，他自言想盡綿力支持九子，後來為了朱牧師加上聖詩《奇異恩典》；審訊半途他發現支持者中也有牧師，於是「搵埋神幫手」，邀得牧師每天在法院外領禱，祝福九子和香港。隨着押後裁決，歌聲將在四個月後再起。
■記者勞東來、楊思雅